快閃遊行 白領學生捱餓發聲

快閃遊行 白領學生捱餓發聲

逾千人昨在中環遊行，沿途拉起「市民蒙面林鄭蒙心」巨型直幡表達對港府不滿。黃雲慶攝

【本報訊】網民號召昨日「LUNCH TIME五區快閃」，分別在中環、尖沙嘴X旺角、觀塘、深水埗及葵芳集合表達訴求，逾千名白領、中學生即使捱餓都要利用短促的午飯時間參與遊行發聲。遊行人士劉先生批評，林鄭剛發表的《施政報告》「冇一樣嘢幫到市民」，對於岑子杰日前遇襲一事感憤怒，即使有被嚇倒，仍會繼續抗爭，因港人已無退路。遊行隊伍高叫：「星期日，尖嘴見」後和平散去。

昨午12時許，中環遮打花園、旺角朗豪坊外、尖沙嘴梳士巴利花園、觀塘駿業街遊樂場、深水埗運動場外、葵芳新都會廣場外，陸續有打工仔、學生、銀髮族等不同階層的巿民聚集，其中遮打花園有約千人出席，他們起步前手持15歲少女陳彥霖遺照默哀一分鐘，在場警員曾舉起黃旗要求聚集人士除口罩，巿民未有理會，警員逗留數分鐘後離開。遊行隊伍沿德輔道中西行，沿途拉起橫額「市民蒙面林鄭蒙心」，有人稱之後每逢周五會快閃中環。

相關新聞：台地檢署：投案未必獲減刑

有樂隊昨在旺角參與快閃行動，並帶領巿民高唱《願榮光歸香港》。翁鈺輝攝

銀髮族：我哋唔會認命

戴口罩及太陽眼鏡的銀髮族梁先生指，警方令司法制度崩壞，希望港人不屈不撓，繼續尋求真相，「我哋唔會認命！」21歲OL Tyson表示，「我想畀政府知道行出嚟嘅人先係社會未來主人翁，你話年輕人唔係社會持份者，我就要畀你睇，我哋係！」

尖沙嘴方面，當巿民途經重慶大廈及清真寺時，在場人士呼籲不要破壞，眾人途經尖沙嘴警署外時則高叫：「解散警隊，刻不容緩」，警署內有防暴警員戒備。

旺角朗豪坊外有樂隊帶領巿民高唱《願榮光歸香港》及《十八》，其後約200人轉出彌敦道步行至登打士街。五區快閃遊行至下午2時許相繼散去。

■記者黃麗英、翁鈺輝

上一則
上一則
「習近平」「林鄭」人鏈抗惡法

下一則
下一則
陳肇始補鑊向公院前線致謝

台地檢署：投案未必獲減刑
港警：可做嘅已經做咗
警封殺民陣明日九龍遊行
新聞界轟政府謀推記者發牌制
11校中學生蒙面集會反警暴
蔡素玉阻港大校友動議林鄭辭校監
段崇智促林鄭查警虐20生
籲獨立調查 「有真相才有公平結果」
Sonia收恐嚇訊息 「一年內輪姦你」
禁學生作業談政治 城大教授威脅給0分
「習近平」「林鄭」人鏈抗惡法
陳肇始補鑊向公院前線致謝
200醫護靜坐 轟警重裝闖屯院
岑敖暉岑子杰入閘撼建制
𠝹票黨出沒 深水埗沙田重災
福建女戰北角︰保家衞國不是靠拳頭
8.31拘回家高材生警申保護令敗訴
團體轟警違兒童權利公約
青年割警案 𠝹刀未尋獲
涉擲汽油彈 品學兼優生強制上學
青年與藍絲爭執 警指涉四罪拉人
fb教主轟抖音助中共滅聲
江蘇男撐港遭打壓 新西蘭尋庇護
NBA總裁認損失大 但絕不炒莫利
美三電競手聲援港 遭暴雪停賽
庫克訪京擴投資 被轟「屈服專橫」
德律師會去信林鄭 促獨立查警暴
下周出獄 陳同佳願赴台受審管浩鳴勸自首 港律師：等同送死